token,label
Milan,B-PER
Bogićević,I-PER
radi,O
u,O
Epam,B-ORG
na,I-ORG
projektnim,O
zadacima,O
.,O
Beograd,B-LOC
je,O
glavni,O
grad,O
Srbije,B-LOC
.,O
