# newpar id = 1										
# sent_id = 1.1										
# text = Brankova 25										
1	Brankova	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
2	25	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
										
# newpar id = 2										
# sent_id = 2.1										
# text = Beograd										
1	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
										
# newpar id = 3										
# sent_id = 3.1										
# text = POTVRDA O JAVNOM OBJAVLjIVANjU										
1	POTVRDA	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	JAVNOM	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	OBJAVLjIVANjU	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 4										
# sent_id = 4.1										
# text = REDOVNOG GODIŠNjEG FINANSIJSKOG IZVEŠTAJA										
1	REDOVNOG	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	GODIŠNjEG	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	FINANSIJSKOG	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	IZVEŠTAJA	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 5										
# sent_id = 5.1										
# text = ZA POSLOVNU GODINU OD 01.01.2024.										
1	ZA	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	POSLOVNU	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	GODINU	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	OD	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	01.01.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 5.2										
# text = DO 31.12.2024.										
1	DO	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	31.12.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 6										
# sent_id = 6.1										
# text = za										O
1	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 7										
# sent_id = 7.1										
# text = Poslovno ime obveznika: "OD SRCA" humanitarno udruženje zaposlenih u										
1	Poslovno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	obveznika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	OD	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	SRCA	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
8	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	humanitarno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	udruženje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	zaposlenih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 8										
# sent_id = 8.1										
# text = "Telekom Srbija A.D.										
1	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Telekom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	A.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
5	D.	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
										
# newpar id = 9										
# sent_id = 9.1										
# text = Sedište obveznika: KRAGUJEVAC										
1	Sedište	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	obveznika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	KRAGUJEVAC	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
										
# newpar id = 10										
# sent_id = 10.1										
# text = Veličina obveznika za izveštajnu										
1	Veličina	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	obveznika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	izveštajnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 11										
# sent_id = 11.1										
# text = poslovnu godinu:										
1	poslovnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	godinu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 12										
# sent_id = 12.1										
# text = Mikro										
1	Mikro	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 13										
# sent_id = 13.1										
# text = Redovan godišnji finansijski izveštaj za period od 01.01.2024. do 31.12.2024. dostavljen je od strane										
1	Redovan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	godišnji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	finansijski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	izveštaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	period	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	01.01.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	31.12.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	dostavljen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	strane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 14										
# sent_id = 14.1										
# text = obveznika, Agenciji za privredne registre - Registru finansijskih izveštaja, dana 11.03.2025. i										
1	obveznika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	Agenciji	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	privredne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	registre	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
8	Registru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	finansijskih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	izveštaja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	11.03.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 15										
# sent_id = 15.1										
# text = evidentiran pod brojem FIN 78110/2025.										
1	evidentiran	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	brojem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	FIN	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	78110/2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 16										
# sent_id = 16.1										
# text = U postupku provere ispunjenosti uslova za javno objavljivanje utvrđeno je da je predmetni finansijski										
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	postupku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	provere	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ispunjenosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	uslova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	javno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	objavljivanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	utvrđeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	predmetni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	finansijski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 17										
# sent_id = 17.1										
# text = izveštaj potpun i računski tačan, pa je isti dana 15.03.2025 upisan u Registar finansijskih izveštaja										
1	izveštaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	potpun	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	računski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	tačan	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	pa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	isti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	15.03.2025	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	upisan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Registar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
15	finansijskih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	izveštaja	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
										
# newpar id = 18										
# sent_id = 18.1										
# text = i javno objavljen na internet stranici Agencije, u okviru Registra, u obimu i sadržaju u kojem je										
1	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	javno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	objavljen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	internet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	stranici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Agencije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	okviru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Registra	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	obimu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	sadržaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	kojem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 19										
# sent_id = 19.1										
# text = dostavljen, i to:										
1	dostavljen	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	to	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 20										
# sent_id = 20.1										
# text = • Bilans stanja;										
1	•	•	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Bilans	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	stanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 21										
# sent_id = 21.1										
# text = • Bilans uspeha;										
1	•	•	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Bilans	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	uspeha	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 22										
# sent_id = 22.1										
# text = • Statistički izveštaj;										
1	•	•	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Statistički	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	izveštaj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 23										
# sent_id = 23.1										
# text = REGISTRATOR										
1	REGISTRATOR	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 24										
# sent_id = 24.1										
# text = Goran Arsović										
1	Goran	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Arsović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
										
# newpar id = 1										
# sent_id = 1.1										
# text = Zabeležba 1.										
1	Zabeležba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 2										
# sent_id = 2.1										
# text = Datum\	01.10.2020.										
1	Datum	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	01.10.2020.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 3										
# sent_id = 3.1										
# text = Tekst\	Upisuje se u Registar privrednih subjekata statusna promena pripajanja kod privrednog društva DELTA HOLDING DOO, BEOGRAD (NOVI BEOGRAD) matični broj 17156730, kao društva sticaoca i privrednog društva PREDUZEĆE ZA TRGOVINU I ZASTUPANJE DELTA SPORT DOO, BEOGRAD (NOVI BEOGRAD) matični broj 06890121, kao društva koje prestaje pripajanjem usled čega se briše iz Registra privrednih subjekata.										
1	Tekst	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Upisuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Registar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	privrednih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	subjekata	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	statusna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	promena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	pripajanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	kod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	privrednog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	društva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	DELTA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
15	HOLDING	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	DOO	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
19	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	NOVI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
21	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
22	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	matični	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	17156730	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	društva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	sticaoca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	privrednog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	društva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	PREDUZEĆE	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
34	ZA	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
35	TRGOVINU	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
36	I	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
37	ZASTUPANJE	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
38	DELTA	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
39	SPORT	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
40	DOO	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
41	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
42	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
43	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
44	NOVI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
45	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
46	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
47	matični	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	06890121	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
50	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
51	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	društva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	prestaje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	pripajanjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	usled	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	čega	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	briše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	Registra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
62	privrednih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
63	subjekata	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
64	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 4										
# sent_id = 4.1										
# text = Zabeležba 2.										
1	Zabeležba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 5										
# sent_id = 5.1										
# text = Datum\	14.11.2018.										
1	Datum	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	14.11.2018.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 6										
# sent_id = 6.1										
# text = Tekst\	Upisuje se u Registar privrednih subjekata statusna promena - pripajanje privrednog društva DRUŠTVO ZA KONSALTING I MENADŽMENT POSLOVE DELTA M DOO BEOGRAD (NOVI BEOGRAD), matični broj 20325208, kao društva koje prestaje pripajanjem usled čega se briše iz Registra privrednih subjekata, društvu DELTA HOLDING DOO, BEOGRAD (NOVI BEOGRAD), matični broj 17156730.										
1	Tekst	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Upisuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Registar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	privrednih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	subjekata	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	statusna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	promena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	pripajanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	privrednog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	društva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	DRUŠTVO	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
15	ZA	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	KONSALTING	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	I	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
18	MENADŽMENT	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
19	POSLOVE	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
20	DELTA	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	M	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
22	DOO	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
23	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
24	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	NOVI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
26	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
27	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	matični	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	20325208	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	društva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	prestaje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	pripajanjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	usled	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	čega	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	briše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	Registra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
44	privrednih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
45	subjekata	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
46	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
47	društvu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	DELTA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
49	HOLDING	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
50	DOO	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
51	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
52	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
53	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
54	NOVI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
55	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
56	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
57	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
58	matični	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	17156730.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 7										
# sent_id = 7.1										
# text = Zabeležba 5.										
1	Zabeležba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	5.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 8										
# sent_id = 8.1										
# text = Datum\	18.08.2005.										
1	Datum	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	18.08.2005.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 9										
# sent_id = 9.1										
# text = Tekst\	1. DELTA RENT-A-CAR DOO BEOGRAD, VLADIMIRA POPOVIĆA 8										
1	Tekst	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	DELTA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	RENT-A-CAR	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	DOO	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	VLADIMIRA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
9	POPOVIĆA	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
10	8	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
										
# newpar id = 10										
# sent_id = 10.1										
# text = registarski uložak: 1-78330-00 Bgd.										
1	registarski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	uložak	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	1	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	78330	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	00	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Bgd	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
10	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 11										
# sent_id = 11.1										
# text = -Sporazum o regulisanju odnosa holdinga i članice										
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Sporazum	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	regulisanju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	odnosa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	holdinga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	članice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 12										
# sent_id = 12.1										
# text = / Upisan Rešenjem 1-Fi-br. 1997/97 od 20.02.1997 g./										
1	/	/	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Upisan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Rešenjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	1-Fi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	br.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	1997/97	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	20.02.1997	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	g.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	/	/	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 13										
# sent_id = 13.1										
# text = 2. PREDUZEĆE ZA TRGOVINU I ZASTUPANJE DELTA M DOO BEOGRAD, VLADIMIRA POPOVIĆA 8										
1	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	PREDUZEĆE	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	ZA	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	TRGOVINU	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	I	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	ZASTUPANJE	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	DELTA	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	M	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	DOO	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	VLADIMIRA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
13	POPOVIĆA	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
14	8	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
										
# newpar id = 14										
# sent_id = 14.1										
# text = registarski uložak: 1-30732-00 Bgd.										
1	registarski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	uložak	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	1	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	30732	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	00	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Bgd	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
10	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 15										
# sent_id = 15.1										
# text = -Ugovor o prenosu osnivačkih prava u preduzeću DELTA M										
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Ugovor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	prenosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	osnivačkih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	prava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	preduzeću	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	DELTA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	M	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
										
# newpar id = 1										
# sent_id = 1.1										
# text = Registar privrednih subjekata										
1	Registar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	privrednih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	subjekata	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
										
# newpar id = 2										
# sent_id = 2.1										
# text = Broj: 001885702 2025 59005 000 000 300 055										
1	Broj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	001885702	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	2025	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	59005	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	300	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	055	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 3										
# sent_id = 3.1										
# text = BD 30615/2025										
1	BD	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	30615/2025	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 4										
# sent_id = 4.1										
# text = Dana, 23.04.2025. godine										
1	Dana	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	23.04.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 5										
# sent_id = 5.1										
# text = Beograd										
1	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
										
# newpar id = 6										
# sent_id = 6.1										
# text = 5000234930918										
1	5000234930918	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 7										
# sent_id = 7.1										
# text = Registrator Registra privrednih subjekata koji vodi Agencija za privredne registre, na										
1	Registrator	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Registra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	privrednih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	subjekata	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	vodi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Agencija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	privredne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	registre	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 8										
# sent_id = 8.1										
# text = osnovu člana 15. stav 1. Zakona o postupku registracije u Agenciji za privredne registre										
1	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	15.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	postupku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	registracije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Agenciji	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	privredne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	registre	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
										
# newpar id = 9										
# sent_id = 9.1										
# text = („Službeni glasnik RS“, br. 99/2011, 83/2014, 31/2019 i 105/2021), odlučujući o										
1	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
6	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	br.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	99/2011	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	83/2014	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	31/2019	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	105/2021	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	odlučujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 10										
# sent_id = 10.1										
# text = registracionoj prijavi promene podataka kod DELTA HOLDING DOO, BEOGRAD (NOVI										
1	registracionoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	prijavi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	promene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	podataka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	kod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	DELTA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	HOLDING	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	DOO	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
11	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	NOVI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
										
# newpar id = 11										
# sent_id = 11.1										
# text = BEOGRAD), matični broj: 17156730, koju je podneo/la:										
1	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
2	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	matični	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	broj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	17156730	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	koju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	podneo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	/	/	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	la	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 12										
# sent_id = 12.1										
# text = Ime i prezime: Jasminka Kiselčić										
1	Ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	prezime	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	Jasminka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	Kiselčić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
										
# newpar id = 13										
# sent_id = 13.1										
# text = donosi										
1	donosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 14										
# sent_id = 14.1										
# text = REŠENjE										
1	REŠENjE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 15										
# sent_id = 15.1										
# text = USVAJA SE registraciona prijava, pa se u Registar privrednih subjekata registruje										
1	USVAJA	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	SE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	registraciona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	prijava	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	pa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Registar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	privrednih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	subjekata	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	registruje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 16										
# sent_id = 16.1										
# text = promena podataka kod:										
1	promena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	podataka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	kod	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 17										
# sent_id = 17.1										
# text = DELTA HOLDING DOO, BEOGRAD (NOVI BEOGRAD)										
1	DELTA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	HOLDING	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	DOO	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	NOVI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
8	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
9	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 18										
# sent_id = 18.1										
# text = Registarski/matični broj: 17156730										
1	Registarski	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	/	/	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	matični	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	broj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	17156730	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 19										
# sent_id = 19.1										
# text = i to sledećih promena:										
1	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	sledećih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	promena	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 20										
# sent_id = 20.1										
# text = Promena podataka o ograncima:										
1	Promena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	podataka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ograncima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 21										
# sent_id = 21.1										
# text = Upisuje se:										
1	Upisuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 22										
# sent_id = 22.1										
# text = Poslovno ime: DELTA HOLDING DOO BEOGRAD (NOVI BEOGRAD) OGRANAK										
1	Poslovno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ime	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	DELTA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
5	HOLDING	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	DOO	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
9	NOVI	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
11	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
12	OGRANAK	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 23										
# sent_id = 23.1										
# text = BEZBEDNOST I ZDRAVLJE NA RADU										
1	BEZBEDNOST	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
2	I	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	ZDRAVLJE	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4		_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	RADU	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
										
# newpar id = 24										
# sent_id = 24.1										
# text = Sedište: VLADIMIRA POPOVIĆA 8A , BEOGRAD (NOVI BEOGRAD), NOVI										
1	Sedište	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	VLADIMIRA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
4	POPOVIĆA	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
5	8	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
6	A	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-LOC
8	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
9	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
10	NOVI	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
11	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
12	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-LOC
14	NOVI	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
										
# newpar id = 25										
# sent_id = 25.1										
# text = BEOGRAD , Srbija										
1	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-LOC
3	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
										
# newpar id = 26										
# sent_id = 26.1										
# text = Pretežna delatnost: 7022 - Konsultantske aktivnosti u vezi s poslovanjem i ostalim										
1	Pretežna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	delatnost	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	7022	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	Konsultantske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	aktivnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	vezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	poslovanjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ostalim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 27										
# sent_id = 27.1										
# text = upravljanjem										
1	upravljanjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 28										
# sent_id = 28.1										
# text = Zastupnici										
1	Zastupnici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 29										
# sent_id = 29.1										
# text = Fizička lica										
1	Fizička	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	lica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 30										
# sent_id = 30.1										
# text = Ime i prezime: Olivera Despotović										
1	Ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	prezime	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	Olivera	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	Despotović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
										
# newpar id = 31										
# sent_id = 31.1										
# text = Pol: Ženski										
1	Pol	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	Ženski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 32										
# sent_id = 32.1										
# text = JMBG: 2007961719013										
1	JMBG	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	2007961719013	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 33										
# sent_id = 33.1										
# text = Način zastupanja: samostalno										
1	Način	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	zastupanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	samostalno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 34										
# sent_id = 34.1										
# text = UPUTSTVO O PRAVNOM SREDSTVU:										
1	UPUTSTVO	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	PRAVNOM	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	SREDSTVU	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 35										
# sent_id = 35.1										
# text = Protiv ove odluke može se izjaviti žalba u roku od 30										
1	Protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	odluke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	može	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	izjaviti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	žalba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	roku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	30	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 36										
# sent_id = 36.1										
# text = dana od dana objavljivanja odluke na internet strani										
1	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	objavljivanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	odluke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	internet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	strani	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 37										
# sent_id = 37.1										
# text = Agencije za privredne registre, ministru nadležnom za										
1	Agencije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	privredne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	registre	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	ministru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	nadležnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 38										
# sent_id = 38.1										
# text = poslove privrede, a preko Agencije za privredne										
1	poslove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	privrede	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	preko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Agencije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	privredne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
										
# newpar id = 39										
# sent_id = 39.1										
# text = registre.										
1	registre	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
2	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 39.2										
# text = Administrativna taksa za žalbu u iznosu od										
1	Administrativna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	taksa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	žalbu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	iznosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 40										
# sent_id = 40.1										
# text = 590,00 dinara i rešenje po žalbi u iznosu od 690,00										
1	590,00	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	dinara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	rešenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	žalbi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	iznosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	690,00	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 41										
# sent_id = 41.1										
# text = dinara, uplaćuje se u budžet Republike Srbije.										
1	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	uplaćuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	budžet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
8	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
9	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 41.2										
# text = Žalba se										
1	Žalba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 42										
# sent_id = 42.1										
# text = može izjaviti i usmeno na zapisnik u Agenciji za										
1	može	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	izjaviti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	usmeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	zapisnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Agenciji	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
9	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
										
# newpar id = 43										
# sent_id = 43.1										
# text = privredne registre.										
1	privredne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
2	registre	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
3	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 44										
# sent_id = 44.1										
# text = REGISTRATOR										
1	REGISTRATOR	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 45										
# sent_id = 45.1										
# text = __________________										
1	__________________	__________________	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 46										
# sent_id = 46.1										
# text = Miladin Maglov										
1	Miladin	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Maglov	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
										
# newpar id = 1										
# sent_id = 1.1										
# text = Registrator Registra privrednih subjekata koji vodi Agencija za privredne registre, na osnovu člana 15. stav 1. Zakona o postupku registracije u Agenciji za privredne registre („Službeni glasnik RS“, br. 99/2011, 83/2014, 31/2019 i 105/2021), odlučujući o registracionoj prijavi promene podataka kod AKCIONARSKO DRUŠTVO TIGAR PIROT, matični broj: 07187769, koju je podneo/la:										O
1	Registrator	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Registra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	privrednih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	subjekata	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	vodi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Agencija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	privredne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	registre	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	15.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	postupku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	registracije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Agenciji	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
24	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
25	privredne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
26	registre	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
27	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
30	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
31	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
32	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
34	br.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	99/2011	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
37	83/2014	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
38	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
39	31/2019	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	105/2021	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
42	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
43	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
44	odlučujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	registracionoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	prijavi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	promene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	podataka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	kod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	AKCIONARSKO	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
52	DRUŠTVO	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
53	TIGAR	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
54	PIROT	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
55	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
56	matični	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	broj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
58	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
59	07187769	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
60	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
61	koju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	podneo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
64	/	/	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
65	la	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
66	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 2										
# sent_id = 2.1										
# text = Ime i prezime: Marjan Stojanović										
1	Ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	prezime	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	Marjan	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	Stojanović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
										
# newpar id = 3										
# sent_id = 3.1										
# text = donosi										
1	donosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 4										
# sent_id = 4.1										
# text = REŠENjE										
1	REŠENjE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 5										
# sent_id = 5.1										
# text = USVAJA SE registraciona prijava, pa se u Registar privrednih subjekata registruje promena podataka kod:										
1	USVAJA	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	SE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	registraciona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	prijava	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	pa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Registar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	privrednih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	subjekata	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	registruje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	promena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	podataka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	kod	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 6										
# sent_id = 6.1										
# text = AKCIONARSKO DRUŠTVO TIGAR PIROT										
1	AKCIONARSKO	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	DRUŠTVO	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	TIGAR	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	PIROT	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
										
# newpar id = 7										
# sent_id = 7.1										
# text = Registarski/matični broj: 07187769										
1	Registarski	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	/	/	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	matični	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	broj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	07187769	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 8										
# sent_id = 8.1										
# text = i to sledećih promena:										
1	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	sledećih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	promena	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 9										
# sent_id = 9.1										
# text = Promena podataka o ograncima:										
1	Promena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	podataka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ograncima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 10										
# sent_id = 10.1										
# text = Briše se:										
1	Briše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 11										
# sent_id = 11.1										
# text = Naziv: TIGAR AD PIROT OGRANAK - PREDSTAVNIŠTVO BEOGRAD										
1	Naziv	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	TIGAR	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	AD	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	PIROT	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	OGRANAK	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	PREDSTAVNIŠTVO	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
										
# newpar id = 12										
# sent_id = 12.1										
# text = Sedište: FRANCUSKA 24/V , sprat 5 , BEOGRAD (STARI GRAD), STARI GRAD , Srbija										O
1	Sedište	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	FRANCUSKA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
4	24	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
5	/	/	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
6	V	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-LOC
8	sprat	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
9	5	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-LOC
11	BEOGRAD	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
12	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
13	STARI	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
14	GRAD	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
15	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-LOC
17	STARI	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
18	GRAD	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-LOC
20	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
										
# newpar id = 13										
# sent_id = 13.1										
# text = Pretežna delatnost: 6420 - Delatnost holding kompanija										
1	Pretežna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	delatnost	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	6420	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	Delatnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	holding	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	kompanija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 14										
# sent_id = 14.1										
# text = Zastupnici										
1	Zastupnici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 15										
# sent_id = 15.1										
# text = Fizička lica										
1	Fizička	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	lica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 16										
# sent_id = 16.1										
# text = Ime i prezime: Zoran Mančić										
1	Ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	prezime	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	Zoran	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	Mančić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
										
# newpar id = 1										
# sent_id = 1.1										
# text = Skraćeno poslovno ime preduzetnika: MIROSLAV STANKOVIĆ PR PIRKE GRADNJA 2025										
1	Skraćeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	poslovno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	preduzetnika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	MIROSLAV	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	STANKOVIĆ	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	PR	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	PIRKE	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	GRADNJA	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	2025	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
										
# newpar id = 2										
# sent_id = 2.1										
# text = Poslovno sedište: BULEVAR JAŠE TOMIĆA 23, sprat 5, stan 2, NOVI SAD, Srbija										
1	Poslovno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	sedište	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	BULEVAR	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
5	JAŠE	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
6	TOMIĆA	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
7	23	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-LOC
9	sprat	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
10	5	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-LOC
12	stan	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
13	2	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-LOC
15	NOVI	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
16	SAD	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-LOC
18	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
										
# newpar id = 3										
# sent_id = 3.1										
# text = Broj i naziv pošte: 21000 NOVI SAD										
1	Broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	naziv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	pošte	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	21000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	NOVI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
8	SAD	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
										
# newpar id = 4										
# sent_id = 4.1										
# text = Obrazloženje										
1	Obrazloženje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 5										
# sent_id = 5.1										
# text = Proveravajući ispunjenost uslova za registraciju, propisanih odredbom člana 14.										
1	Proveravajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ispunjenost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	uslova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	registraciju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	propisanih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	odredbom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	14.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 5.2										
# text = Zakona o postupku registracije u Agenciji za privredne registre, Registrator je utvrdio da su ispunjeni uslovi za registraciju, pa je odlučio kao u dipozitivu rešenja, u skladu sa odredbom člana 16.										O
1	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	postupku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	registracije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Agenciji	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	privredne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	registre	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	Registrator	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	utvrdio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ispunjeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	uslovi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	registraciju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	pa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	odlučio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	dipozitivu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	rešenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	skladu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	odredbom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	16.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 5.3										
# text = Zakona.										
1	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 6										
# sent_id = 6.1										
# text = Visina naknade za vođenje postupka registracije utvrđena je Odlukom o naknadama za poslove registracije i druge usluge koje pruža Agencija za privredne registre („Sl. glasnik RS”, br. 131/2022 i 107/2024).										O
1	Visina	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	naknade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	vođenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	registracije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	utvrđena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Odlukom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	naknadama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	poslove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	registracije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	druge	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	usluge	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	pruža	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Agencija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	za	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
22	privredne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
23	registre	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
24	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	Sl.	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
27	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
28	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
29	”	”	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	br.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	131/2022	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	107/2024	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 7										
# sent_id = 7.1										
# text = OBAVEŠTENjE:										
1	OBAVEŠTENjE	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 8										
# sent_id = 8.1										
# text = Ako se u prilogu rešenja ne nalaze navedene potvrde u obavezi ste da uradite sledeće:										
1	Ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	prilogu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	rešenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	nalaze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	navedene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	potvrde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	obavezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	ste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	uradite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	sledeće	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 9										
# sent_id = 9.1										
# text = 1. \	Da se obratite Poreskoj upravi radi dodele PIB-a,										
1	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	obratite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Poreskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	upravi	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	radi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	dodele	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	PIB-a	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 10										
# sent_id = 10.1										
# text = 2. \	Da lično podnesete jedinstvenu prijavu na obavezno socijalno osiguranje, ODMAH po prijemu ovog obaveštenja I SAMO UKOLIKO STE PRIJAVILI POČETAK OBAVLjANjA DELATNOSTI, na jednom od šaltera bilo koje organizacione jedinice organizacije za obavezno socijalno osiguranje (Republički fond za penzijsko i invalidsko osiguranje, Republički zavod za zdravstveno osiguranje, Nacionalna služba za zapošljavanje) ili preko portala Centralnog registra obaveznog socijalnog osiguranja (http://www.croso.rs/), ukoliko već niste prijavljeni na osiguranje po osnovu radnog odnosa kod drugog poslodavca.										
1	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	lično	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	podnesete	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	jedinstvenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	prijavu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	obavezno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	socijalno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	osiguranje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	ODMAH	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	prijemu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	ovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	obaveštenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	I	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	SAMO	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	UKOLIKO	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	STE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	PRIJAVILI	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	POČETAK	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	OBAVLjANjA	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	DELATNOSTI	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	jednom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	šaltera	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	bilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	organizacione	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	jedinice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	organizacije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	obavezno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	socijalno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	osiguranje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	Republički	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
41	fond	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
42	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
43	penzijsko	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
44	i	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
45	invalidsko	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
46	osiguranje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
47	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
48	Republički	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
49	zavod	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
50	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
51	zdravstveno	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
52	osiguranje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
53	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
54	Nacionalna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
55	služba	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
56	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
57	zapošljavanje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
58	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
59	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	preko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	portala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	Centralnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
63	registra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
64	obaveznog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
65	socijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
66	osiguranja	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
67	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
68	http://www.croso.rs/	http://www.croso.rs/	SYM	Xw	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
69	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
70	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
71	ukoliko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
72	već	_	_	_	_	_	_	_	_	O
73	niste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
74	prijavljeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
75	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
76	osiguranje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
77	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
78	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
79	radnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
80	odnosa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
81	kod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
82	drugog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
83	poslodavca	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
84	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 10.2										
# text = i to samo ukoliko ste prijavili početak obavljanja delatnosti.										
1	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ukoliko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	prijavili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	početak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	obavljanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	delatnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 1										
# sent_id = 1.1										
# text = Na osnovu člana 8. stav 1. tačka 1) Zakona o Centralnom registru obaveznog socijalnog osiguranja („Službeni glasnik RS“, broj 30/10), Upravni odbor Centralnog registra obaveznog socijalnog osiguranja, na sednici održanoj 21.10. 2010. godine, doneo je										
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	8.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	tačka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	1	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Centralnom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	registru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	obaveznog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	socijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	osiguranja	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
20	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
22	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	30/10	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	Upravni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
29	odbor	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
30	Centralnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
31	registra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
32	obaveznog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
33	socijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
34	osiguranja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	sednici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	održanoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	21.10.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	2010.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
42	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
43	doneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 2										
# sent_id = 2.1										
# text = STATUT										
1	STATUT	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 3										
# sent_id = 3.1										
# text = CENTRALNOG REGISTRA OBAVEZNOG SOCIJALNOG OSIGURANjA										
1	CENTRALNOG	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	REGISTRA	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	OBAVEZNOG	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	SOCIJALNOG	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	OSIGURANjA	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
										
# newpar id = 4										
# sent_id = 4.1										
# text = Član 2.										
1	Član	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 5										
# sent_id = 5.1										
# text = Sedište Centralnog registra je u Novom Beogradu, Omladinskih brigada broj 1.										
1	Sedište	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Centralnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	registra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
7	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-LOC
9	Omladinskih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
10	brigada	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
11	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
12	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
										
# newpar id = 6										
# sent_id = 6.1										
# text = Član 3.										
1	Član	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	3.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 7										
# sent_id = 7.1										
# text = Centralni registar u poslovanju sa inostranstvom, pored naziva na srpskom jeziku može upotrebljavati i naziv na engleskom jeziku: „CENTRAL REGISTRY OF COMPULSORY SOCIAL INSURANCE“.										
1	Centralni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	registar	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	poslovanju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	inostranstvom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	pored	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	naziva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	srpskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	jeziku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	može	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	upotrebljavati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	naziv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	engleskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	jeziku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
22	CENTRAL	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
23	REGISTRY	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
24	OF	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
25	COMPULSORY	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
26	SOCIAL	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
27	INSURANCE	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
28	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 8										
# sent_id = 8.1										
# text = Član 5.										
1	Član	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	5.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 9										
# sent_id = 9.1										
# text = Veliki pečat Centralnog registra ima oblik kruga, prečnika 32 mm, u čijoj sredini je Mali grb Republike Srbije.										
1	Veliki	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	pečat	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Centralnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	registra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	ima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	oblik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	kruga	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	prečnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	32	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	mm	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	čijoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	sredini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Mali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	grb	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
20	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 10										
# sent_id = 10.1										
# text = Tekst pečata se ispisuje na srpskom jeziku, ćiriličnim pismom, štampanim slovima, u koncentričnim krugovima oko grba Republike Srbije i sadrži tekst: “Republika Srbija, Centralni registar obaveznog socijalnog osiguranja, Novi Beograd“.										
1	Tekst	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	pečata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ispisuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	srpskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	jeziku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	ćiriličnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	pismom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	štampanim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	slovima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	koncentričnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	krugovima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	oko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	grba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
21	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	sadrži	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	tekst	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	Republika	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
28	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	Centralni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
31	registar	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
32	obaveznog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
33	socijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
34	osiguranja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	Novi	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
37	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
38	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
39	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 11										
# sent_id = 11.1										
# text = U spoljnjem krugu pečata ispisuje se naziv Repubike Srbije, u unutrašnjem naziv Centralnog registra, a u dnu pečata sedište Centralnog registra.										
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	spoljnjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	krugu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	pečata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ispisuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	naziv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Repubike	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
9	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	unutrašnjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	naziv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Centralnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
15	registra	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	dnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	pečata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	sedište	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Centralnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
23	registra	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 12										
# sent_id = 12.1										
# text = Član 34.										
1	Član	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	34.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 13										
# sent_id = 13.1										
# text = Ovaj statut, po dobijanju saglasnosti Vlade, stupa na snagu osmog dana od objavljivanja na oglasnoj tabli Centralnog registra obaveznog socijalnog osiguranja.										
1	Ovaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	statut	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	dobijanju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	saglasnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Vlade	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	stupa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	snagu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	osmog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	objavljivanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	oglasnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	tabli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Centralnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
20	registra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	obaveznog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
22	socijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
23	osiguranja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 14										
# sent_id = 14.1										
# text = U Novom Beogradu, 21.										
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
3	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	21.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 14.2										
# text = Oktobra 2010.godine										
1	Oktobra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	2010.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 15										
# sent_id = 15.1										
# text = Predsednik Upravnog odvbora										
1	Predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Upravnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	odvbora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 16										
# sent_id = 16.1										
# text = Dejan Vidojević										
1	Dejan	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Vidojević	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
										
# newpar id = 1										
# sent_id = 1.1										
# text = 1. OSNOVNI PODACI O CENTRALNOM REGISTRU OBAVEZNOG SOCIJALNOG OSIGURANjA I INFORMATORU O RADU										
1	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	OSNOVNI	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	PODACI	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	CENTRALNOM	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	REGISTRU	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	OBAVEZNOG	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	SOCIJALNOG	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	OSIGURANjA	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	I	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	INFORMATORU	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	RADU	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 2										
# sent_id = 2.1										
# text = Narodna skupština Republike Srbije donela je Zakon o Centralnom registru obaveznog socijalnog osiguranja, koji je objavljen u „Službeni glasnik RS“, broj 30/10 dana 07.05.2010. godine, a stupio je na snagu osmog dana od dana objavljivanja, odnosno 15.maja 2010. godine.										
1	Narodna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	skupština	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	donela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Zakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Centralnom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	registru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	obaveznog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	socijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	osiguranja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	objavljen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
21	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
22	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
23	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	30/10	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	07.05.2010.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	stupio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	snagu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	osmog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	objavljivanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
41	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
42	odnosno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	15.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
44	maja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	2010.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
47	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 3										
# sent_id = 3.1										
# text = Na osnovu člana 4. Stav 1. Zakona o Centralnom registru obaveznog socijalnog osiguranja („Službeni glasnik RS“, broj 30/10), člana 13.										
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	4.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Centralnom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	registru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	obaveznog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	socijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	osiguranja	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
17	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
18	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
19	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	30/10	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	13.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 3.2										
# text = Zakona o javnim službama („Službeni glasnik RS“, broj 42/91, 71/94 i 79/05 – drugi zakon) i člana 43.										
1	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	javnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	službama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
10	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	42/91	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	71/94	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	79/05	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	drugi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	zakon	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	43.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 3.3										
# text = Stav 1. Zakona o Vladi („Službeni glasnik RS“, broj 55/05, 71/05 – ispravka 101/07 i 65/08) Vlada Republike Srbije donela je Odluku o osnivanju Centralnog registra obaveznog socijalnog osiguranja („Službeni glasnik RS“, broj 47/10).										
1	Stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Vladi	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
9	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
11	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	55/05	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	71/05	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	ispravka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	101/07	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	65/08	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	Vlada	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
24	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
25	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
26	donela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Odluku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	osnivanju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	Centralnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
32	registra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
33	obaveznog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
34	socijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
35	osiguranja	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
36	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
38	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
39	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
40	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
41	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
42	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
43	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	47/10	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
45	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
46	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 4										
# sent_id = 4.1										
# text = Sedište Centralnog registra obaveznog socijalnog osiguranja (u daljem tekstu Centralni registar) je u Novom Beogradu, u ulici Omladinskih brigada broj 1 na II spratu.										
1	Sedište	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Centralnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	registra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	obaveznog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	socijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	osiguranja	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	daljem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	tekstu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Centralni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	registar	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
13	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
17	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	ulici	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
21	Omladinskih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
22	brigada	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
23	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
24	1	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
25	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	II	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	spratu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 5										
# sent_id = 5.1										
# text = 1.1.										
1	1.1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 5.2										
# text = Ime lica koje je odgovorno za tačnost i potpunost podataka koje sadrži informator o radu i označenje delova informatora o radu i radnji o kojima se pojedina lica staraju										
1	Ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	lica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	odgovorno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	tačnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	potpunost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	podataka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	sadrži	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	informator	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	radu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	označenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	delova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	informatora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	radu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	radnji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	kojima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	pojedina	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	lica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	staraju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 6										
# sent_id = 6.1										
# text = Direktor Centralnog registra obaveznog socijalnog osiguranja organizuje rad i poslovanje, zastupa i predstavlja Centralni registar, u skladu sa članom 9. Zakona o Centralnom registru obaveznog socijalnog osiguranja („Službeni glasnik RS“, br. 30/10), te u skladu sa time odgovara i za tačnost podataka sadržanih u Informatoru o radu.										
1	Direktor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Centralnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	registra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	obaveznog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	socijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	osiguranja	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	organizuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	rad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	poslovanje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	zastupa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	predstavlja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Centralni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
16	registar	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	skladu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	članom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	9.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Centralnom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
26	registru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
27	obaveznog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
28	socijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
29	osiguranja	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
30	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
33	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
34	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
35	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
37	br.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	30/10	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
39	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
41	te	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	skladu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	time	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	odgovara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	tačnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	podataka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	sadržanih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	Informatoru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	radu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
56	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 7										
# sent_id = 7.1										
# text = Za izradu informatora o radu i njegovu ažurnost odlukom direktora zadužena je Olivera Pavlović.										
1	Za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	izradu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	informatora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	radu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	njegovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ažurnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	odlukom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	direktora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	zadužena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Olivera	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
14	Pavlović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 8										
# sent_id = 8.1										
# text = 3.1.										
1	3.1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 8.2										
# text = Upravni odbor										
1	Upravni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	odbor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 9										
# sent_id = 9.1										
# text = Upravni odbor ima pet članova, po jednog predstavnika Republičkog fonda za penzijsko i invalidsko osiguranje, Republičkog fonda za zdravstveno osiguranje, Nacionalne službe za zapošljavanje, Poreske uprave i Agencije za privredne registre.										
1	Upravni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	odbor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	pet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	članova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	jednog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	predstavnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Republičkog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
11	fonda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	penzijsko	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	invalidsko	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	osiguranje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	Republičkog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
19	fonda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
20	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	zdravstveno	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
22	osiguranje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	Nacionalne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
25	službe	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
26	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
27	zapošljavanje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	Poreske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
30	uprave	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
31	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	Agencije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
33	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
34	privredne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
35	registre	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
36	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 10										
# sent_id = 10.1										
# text = Članovi Upravnog odbora su:										
1	Članovi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Upravnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	odbora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	su	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 11										
# sent_id = 11.1										
# text = · Vladimir Stanković, Republički fond za penzijsko i invalidsko osiguranje;										
1	·	·	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Vladimir	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	Stanković	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	Republički	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	fond	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	penzijsko	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	i	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	invalidsko	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	osiguranje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
12	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 12										
# sent_id = 12.1										
# text = · Vesna Fabijan, Nacionalna služba za zapošljavanje;										
1	·	·	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Vesna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	Fabijan	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	Nacionalna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	služba	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	zapošljavanje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
9	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 13										
# sent_id = 13.1										
# text = · Nataša Kovačević, Poreska uprava;										
1	·	·	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Nataša	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	Kovačević	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	Poreska	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	uprava	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
7	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 14										
# sent_id = 14.1										
# text = · Nives Čulić, Agencija za privredne registre;										
1	·	·	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Nives	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	Čulić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	Agencija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	privredne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	registre	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
9	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 15										
# sent_id = 15.1										
# text = · Marko Jovanović, Republički fond za zdravstveno osiguranje.										
1	·	·	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Marko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	Jovanović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	Republički	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	fond	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	zdravstveno	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	osiguranje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
10	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 16										
# sent_id = 16.1										
# text = 3.2.										
1	3.2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 16.2										
# text = Direktor										
1	Direktor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 17										
# sent_id = 17.1										
# text = Direktora Centralnog registra imenuje i razrešava Vlada, na pet godina.										
1	Direktora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Centralnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	registra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	imenuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	razrešava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Vlada	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	pet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	godina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 18										
# sent_id = 18.1										
# text = Vlada RS je 9. septembra 2010. godine donela Rešenje o imenovanju direktora Centralnog registra obaveznog socijalnog osiguranja („Službeni glasnik RS”, br. 67/10), kojim je na ovu funkciju imenovala Milicu Danilović.										
1	Vlada	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
2	RS	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	9.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	septembra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	2010.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	donela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Rešenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	imenovanju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	direktora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Centralnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
14	registra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	obaveznog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	socijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	osiguranja	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
18	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
21	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
22	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
23	”	”	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	br.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	67/10	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	kojim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	ovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	funkciju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	imenovala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	Milicu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
36	Danilović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
37	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 19										
# sent_id = 19.1										
# text = Centralni registar obezbeđuje elektronsku povezanost sa drugim registrima i bazama podataka, koji se vode u Republici Srbiji, a imaju značaja za obveznike doprinosa i osigurana lica, u skladu sa zakonom i drugim propisima:										
1	Centralni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	registar	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	obezbeđuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	elektronsku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	povezanost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	drugim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	registrima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	bazama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	podataka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	vode	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Republici	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
18	Srbiji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	imaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	značaja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	obveznike	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	doprinosa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	osigurana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	lica	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	skladu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	zakonom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	drugim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	propisima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 20										
# sent_id = 20.1										
# text = - RFPIO;										O
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	RFPIO	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
3	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 21										
# sent_id = 21.1										
# text = - RFZO,										
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	RFZO	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 22										
# sent_id = 22.1										
# text = - NSZ,										
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	NSZ	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 23										
# sent_id = 23.1										
# text = - APR,										
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	APR	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 24										
# sent_id = 24.1										
# text = - PU,										
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	PU	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 25										
# sent_id = 25.1										
# text = - MUP,										
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	MUP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 26										
# sent_id = 26.1										
# text = - PTT,										
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	PTT	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 27										
# sent_id = 27.1										
# text = - Ministarstvo pravde i državne uprave,										
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Ministarstvo	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	pravde	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	i	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	državne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	uprave	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 28										
# sent_id = 28.1										
# text = - Uprava za trezor,										
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Uprava	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	trezor	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 29										
# sent_id = 29.1										
# text = - Republički Zavod za statistiku.										
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Republički	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	Zavod	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	statistiku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
6	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 30										
# sent_id = 30.1										
# text = Kada se steknu tehnički uslovi Centralni registar povezaće se sa Inspektoratom za rad.										
1	Kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	steknu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	tehnički	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	uslovi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Centralni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	registar	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	povezaće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Inspektoratom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	rad	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
14	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 1										
# sent_id = 1.1										
# text = Odluke Komiteta protiv mučenja										
1	Odluke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Komiteta	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	mučenja	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
										
# newpar id = 2										
# sent_id = 2.1										
# text = DžEVDET AJAZ (Cevdet Ayaz) protiv SRBIJE										
1	DžEVDET	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	AJAZ	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
3	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	Cevdet	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	Ayaz	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
6	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	SRBIJE	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
										
# newpar id = 3										
# sent_id = 3.1										
# text = Odluku u skladu sa članom 22, st. 7 Konvencije protiv mučenja:										
1	Odluku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	skladu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	članom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	22	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	st.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	7	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Konvencije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	mučenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 4										
# sent_id = 4.1										
# text = 1.1.										
1	1.1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 4.2										
# text = Podnosilac žalbe je Dževdet Ajaz, državljanin Turske kurdskog porekla rođen 1973. godine.										
1	Podnosilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	žalbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Dževdet	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	Ajaz	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	državljanin	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Turske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
9	kurdskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	porekla	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	rođen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	1973.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 4.3										
# text = U trenutku podnošenja ove prepiske, podnosilac žalbe je pod rizikom od ekstradicije Turskoj.										
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	trenutku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	podnošenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	prepiske	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	podnosilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	žalbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	rizikom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ekstradicije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Turskoj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 4.4										
# text = Tvrdio je da bi njegova ekstradicija dovela do kršenja člana 3. od strane Srbije, a u vezi sa članom 15.										
1	Tvrdio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	njegova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ekstradicija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	dovela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	kršenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	3.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	strane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	vezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	članom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	15.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 4.5										
# text = Konvencije.										
1	Konvencije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 4.6										
# text = Srbija je dala izjavu u skladu sa članom 22.										
1	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	izjavu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	skladu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	članom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	22.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 4.7										
# text = Konvencije 12. marta 2001. godine.										
1	Konvencije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	12.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	marta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	2001.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 4.8										
# text = Žalioca zastupa branilac.										
1	Žalioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	zastupa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	branilac	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 5										O
# sent_id = 5.1										O
# text = 2.1.										O
1	2.1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 5.2										
# text = Podnosilac žalbe je kurdski politički aktivista još od 1980-ih.										
1	Podnosilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	žalbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	kurdski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	politički	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	aktivista	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	još	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	1980-ih	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 5.3										
# text = Kada je napunio 18 godina postao je član Narodne radničke partije (HEP).										
1	Kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	napunio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	18	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	godina	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	postao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	član	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Narodne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	radničke	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	partije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	HEP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
14	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 5.4										
# text = Postao je blizak predsedniku HEP-a za Dijarbakir sektor Vedetu Ajdinu, kojeg je ubila specijalna jedinica Žandarmerije 7. jula 1991. godine.										
1	Postao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	blizak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	predsedniku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	HEP-a	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	Dijarbakir	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	sektor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Vedetu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	Ajdinu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	kojeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ubila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	specijalna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Žandarmerije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
18	7.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	jula	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	1991.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 5.5										
# text = Kasnije iste godine, zbog povećanog nasilja u jugoistočnoj Turskoj i masovnog kršenja ljudskih prava nad kurdskom manjinom pod izgovorom anti-terorističkih operacija, podnosilac žalbe odlučuje da se odseli u Irak.										
1	Kasnije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	iste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	povećanog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	nasilja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	jugoistočnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Turskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
11	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	masovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	kršenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ljudskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	prava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	nad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	kurdskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	manjinom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	izgovorom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	anti-terorističkih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	operacija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	podnosilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	žalbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	odlučuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	odseli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	Irak	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	B-LOC
										
# sent_id = 5.6										
# text = Tamo je boravio u gradu Erbil i postao član kurdske političke strane YEKBUN, koja je prestala da postoji 1994. godine.										
1	Tamo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	boravio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	gradu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Erbil	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	postao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	član	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	kurdske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	političke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	strane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	YEKBUN	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	prestala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	postoji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	1994.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 5.7										
# text = Ostao je u Iraku do 1997. godine kada se situacija u Turskoj malo popravila.										
1	Ostao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Iraku	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
5	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	1997.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	situacija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Turskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
13	malo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	popravila	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 5.8										
# text = Podnosilac žalbe tvrdi da nikada nije bio uključen ni u kakve vojne operacije niti je ikada koristio ikakvo oružje ili druga nasilna sredstva kako bi ostvari svoje političke ciljeve.										
1	Podnosilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	žalbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	tvrdi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	nikada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	uključen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	ni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	kakve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	vojne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	operacije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	niti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ikada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	koristio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	ikakvo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	oružje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	druga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	nasilna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	sredstva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	ostvari	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	svoje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	političke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	ciljeve	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 5.9										
# text = Nikada nije bio podržavalac grupa koje su sklone nasilju (kao što je PKK) ili bio član političke stranke koja je proglašena „nezakonitom“ ili „terorističkom“ od strane Vlade Turske.										
1	Nikada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	podržavalac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	grupa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sklone	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	nasilju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	PKK	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
15	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	član	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	političke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	stranke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	proglašena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	nezakonitom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	terorističkom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	strane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	Vlade	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
34	Turske	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
35	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 6										
# sent_id = 6.1										
# text = 2.2.										
1	2.2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 6.2										
# text = Nakon njegovog povratka u Tursku, podnosilac žalbe je vodio miran život u Dijarbakiru gde je otvorio radnju za prodaju kancelarijskog materijala.										
1	Nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	njegovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	povratka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Tursku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	podnosilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	žalbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	vodio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	miran	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	život	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Dijarbakiru	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
15	gde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	otvorio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	radnju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	prodaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	kancelarijskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	materijala	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 6.3										
# text = Nije bio politički aktivan i 2000. godine je otišao u Malatju na obavezno služenje vojnog roka u turskoj vojsci.										
1	Nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	politički	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	aktivan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	2000.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	otišao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Malatju	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
12	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	obavezno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	služenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	vojnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	roka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	turskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
19	vojsci	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 6.4										
# text = Kada se vraćao u svoju vojnu bazu u Malatji sa dozvoljenog odsustva 6. aprila 2001. godine, žandarmerija i anti-terorističke snage su zaustavili njegov autobus, odveli podnosioca žalbe u policiju stanicu u Elazig gde je zadržan preko noći.										
1	Kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	vraćao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	svoju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	vojnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	bazu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Malatji	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
10	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	dozvoljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	odsustva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	6.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	aprila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	2001.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	žandarmerija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	anti-terorističke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	snage	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	zaustavili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	njegov	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	autobus	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	odveli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	podnosioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	žalbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	policiju	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
32	stanicu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
33	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
34	Elazig	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
35	gde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	zadržan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	preko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	noći	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 7										
# sent_id = 7.1										
# text = Narednog dana je odveden u Odsek za borbu protiv terorizma u Dijarbakir izolovan sve do 18. aprila 2001. godine.										
1	Narednog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	odveden	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Odsek	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	borbu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	terorizma	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Dijarbakir	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
13	izolovan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	sve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	18.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	aprila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	2001.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 8										
# sent_id = 8.1										
# text = 2.4.										
1	2.4.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 8.2										
# text = Nakon dana torture, podnosilac žalbe je bio prisiljen da potpiše izjavu dok je imao povez preko očiju za koju je kasnije saznao da glasi da time priznaje da je član i jedna od vođa Revolucionarne stranke Kurda (PSK).										
1	Nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	torture	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	podnosilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	žalbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	prisiljen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	potpiše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	izjavu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	imao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	povez	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	preko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	očiju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	koju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	kasnije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	saznao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	glasi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	time	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	priznaje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	član	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	jedna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	vođa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	Revolucionarne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
37	stranke	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
38	Kurda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
39	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	PSK	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
41	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
42	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 1										
# sent_id = 1.1										
# text = Odluku u skladu sa članom 22, st. 7 Konvencije protiv mučenja:										
1	Odluku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	skladu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	članom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	22	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	st.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	7	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Konvencije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	mučenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# newpar id = 2										
# sent_id = 2.1										
# text = 1. Podnosilac predstavke je Besim Osmani, državljanin Republike Srbije romskog porekla, koji je rođen 1967. godine i živi u Republici Srbiji.										
1	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Podnosilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	predstavke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Besim	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	Osmani	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	državljanin	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
10	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
11	romskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	porekla	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	rođen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	1967.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	živi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Republici	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
23	Srbiji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 2.2										
# text = On tvrdi da je žrtva kršenja člana 16, st. 1, tumačenog odvojeno ili zajedno sa članovima 12 i 13, i člana 14, tumačenog odvojeno ili zajedno sa članom 16, st. 1 Konvencije UN protiv mučenja i drugih svirepih, nečovečnih ili ponižavajućih postupaka ili kazni od strane Republike Srbije.										
1	On	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	tvrdi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	žrtva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	kršenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	16	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	st.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	1	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	tumačenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	odvojeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	zajedno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	članovima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	12	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	13	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	14	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	tumačenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	odvojeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	zajedno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	članom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	16	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
35	st.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	1	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	Konvencije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	UN	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
39	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	mučenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	drugih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	svirepih	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
44	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
45	nečovečnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	ponižavajućih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	postupaka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	kazni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	strane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
54	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
55	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
										
# sent_id = 2.3										
# text = Zastupaju ga tri nevladine organizacije: Fond za humanitarno pravo (FHP), Centar za prava manjina (CPM), oba sa sedištem u Beogradu, i Evropski centar za romska prava (ERRC), sa sedištem u Budimpešti.										
1	Zastupaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	tri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nevladine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	organizacije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	Fond	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	humanitarno	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	pravo	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	FHP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
13	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	Centar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
16	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	prava	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
18	manjina	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
19	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	CPM	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
21	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	oba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	sedištem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	Evropski	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
31	centar	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
32	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
33	romska	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
34	prava	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
35	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	ERRC	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
37	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
38	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
39	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	sedištem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
