# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Danas je održana Vojna parada na prostoru oko Palate Srbija, u kojoj je, prema najavama Ministarstva odbrane, učestvovalo 10 000 učesnika, prikazano oko 2.500 sredstava naoružanja i vojne opreme, više od 600 vozila, 70 vazduhoplova i 20 plovnih objekata.
1	Danas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	održana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Vojna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	parada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	prostoru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	oko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Palate	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
10	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	kojoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	najavama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Ministarstva	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
19	odbrane	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	učestvovalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	10	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	učesnika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	prikazano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	oko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	2.500	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	sredstava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	naoružanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	vojne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	opreme	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
35	više	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	600	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	vozila	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
39	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
40	70	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	vazduhoplova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	20	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	plovnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	objekata	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
46	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Ipak, iako nisu uspeli da prisustvuju samoj svečanosti, uspeli su da vide defile ešelona jedinica svih rodova i službi u Vojsci Srbije i kadeta Vojne akademije, jedinica na vozilima, plovnih objekata Rečne flotile i nalet vazduhoplova.
1	Ipak	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	iako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nisu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	uspeli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	prisustvuju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	samoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	svečanosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	uspeli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	vide	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	defile	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ešelona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	svih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	rodova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	službi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Vojsci	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
24	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
25	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	kadeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	Vojne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
28	akademije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	vozilima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
34	plovnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	objekata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	Rečne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
37	flotile	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
38	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	nalet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	vazduhoplova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
41	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = To je ozbiljan domet i to srpskoj Vojsci daje ofanzivni kapacitet koji je najveći u regionu.
1	To	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ozbiljan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	domet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	srpskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Vojsci	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
9	daje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	ofanzivni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	kapacitet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	najveći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	regionu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Ali Vučićeva publika želi da čuje kako je to pretnja Hrvatima, Vučićevi glasači žele da čuju da smo mi jači od Hrvata.
1	Ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Vučićeva	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	publika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	želi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	čuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	pretnja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Hrvatima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	Vučićevi	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
14	glasači	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	žele	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	čuju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	smo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	mi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	jači	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Hrvata	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.3
# text = To je zapravo obratan sistem vrednosti“, kaže Radić, pa dodaje:
1	To	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	zapravo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	obratan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	sistem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	vrednosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	kaže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Radić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	pa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	dodaje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = "S obzirom na to da su na okruglom stolu u Strazburu usvojeni zajednički zaključci koji najavljuju veću aktivnost najpre Evropskog parlamenta, verujem da je iz straha od toga da bi EU mogla da stane na stranu građana Srbije, Laki postao malo nervozan.
1	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	S	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	obzirom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	okruglom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	stolu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Strazburu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
13	usvojeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	zajednički	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	zaključci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	najavljuju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	veću	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	aktivnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	najpre	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Evropskog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
22	parlamenta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	verujem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	straha	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	toga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	EU	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
34	mogla	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	stane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	stranu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	građana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
41	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
42	Laki	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
43	postao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	malo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	nervozan	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
46	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.2
# text = ", kaže u intervjuu za Novu Biljana Đorđević iz Zeleno levog fronta.
1	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	kaže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	intervjuu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Novu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	Biljana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	Đorđević	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
10	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Zeleno	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	levog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	fronta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
14	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Jedino što se dogodilo u poslednjem trenutku je zajednička konferencija Evropske partije Zelenih, kopredsednika Zelenih u Evropskom parlamentu i nas iz ZLF kojom je započeo taj dan posvećen Srbiji, jer je svega nekoliko dana pre naše posete Vučić uvredio kopredsednicu evropskih Zelenih Vulu Ceci i evroposlanika Rasmusa Nordkvista koji su bili u poseti Beogradu i Novom Sadu, gde su prisustvovali protestu, nazvavši ih “evropskim ološem sa dna kace”.
1	Jedino	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	dogodilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	poslednjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	trenutku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	zajednička	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	konferencija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Evropske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	partije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	Zelenih	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	kopredsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Zelenih	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Evropskom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
19	parlamentu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	nas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	ZLF	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
24	kojom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	započeo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	taj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	posvećen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	Srbiji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
31	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
32	jer	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	svega	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	nekoliko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	pre	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	naše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	posete	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	Vučić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
41	uvredio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	kopredsednicu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	evropskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	Zelenih	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
45	Vulu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
46	Ceci	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
47	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	evroposlanika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	Rasmusa	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
50	Nordkvista	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
51	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	bili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	poseti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
57	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
59	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
60	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
61	gde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	prisustvovali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
64	protestu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
65	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
66	nazvavši	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	ih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
68	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
69	evropskim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
70	ološem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
71	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
72	dna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
73	kace	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
74	”	”	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
75	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Što se tiče Komisije, izbor Marte Kos je, kako u odnosu na prethodnika Varheljija, tako i u odnosu na Ursulu fon der Lajen, osveženje i brojni su pozivi da predsednica Komisije isprati pristup Marte Kos jer ovo što je bilo do sada ne funkcioniše.
1	Što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	tiče	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Komisije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	izbor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Marte	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
8	Kos	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
9	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	odnosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	prethodnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Varheljija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	tako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	odnosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Ursulu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
24	fon	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
25	der	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
26	Lajen	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	osveženje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	brojni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	pozivi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	predsednica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	Komisije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
36	isprati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	pristup	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	Marte	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
39	Kos	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
40	jer	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	ovo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	bilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	sada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	funkcioniše	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
49	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Možda je to u EU trenutno nemoguće sprovesti zbog Orbanove Mađarske, ali dozvolite da primetim da se Orbanu ozbiljno klima pozicija u Mađarskoj pred izbore u proleće 2026. godine.
1	Možda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	EU	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	trenutno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	nemoguće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sprovesti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Orbanove	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Mađarske	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	dozvolite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	primetim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Orbanu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
20	ozbiljno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	klima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	pozicija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Mađarskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
25	pred	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	izbore	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	proleće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	2026.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Oko prostora Palate viđen je Novak Nedić koji je, kako je Nova.rs ranije javila, nakon iznenadne smene sa pozicije generalnog sekretara u Vladi Srbije i funkcije predsednika Nadzornog odbora Službenog glasnika, angažovan u kabinetu premijera Đura Macuta.
1	Oko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	prostora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Palate	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
4	viđen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Novak	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	Nedić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
8	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Nova.rs	Nova.rs	SYM	Xw	_	_	_	_	_	B-ORG
14	ranije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	javila	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	iznenadne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	smene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	pozicije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	generalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	sekretara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Vladi	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
26	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
27	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	funkcije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	Nadzornog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
31	odbora	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
32	Službenog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
33	glasnika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
34	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
35	angažovan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	kabinetu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	premijera	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	Đura	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
40	Macuta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
41	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Nedić je, podsetimo, 11 godina bio je generalni sekretar Vlade Srbije, da bi u aprilu bio smenjen sa te funkcije.
1	Nedić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	podsetimo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	11	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	godina	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	generalni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sekretar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Vlade	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	aprilu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	smenjen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	te	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	funkcije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = Njegovo razrešenje nije bilo očekivano, mada se u javnosti dovodilo u vezu sa Skaj prepiskama koje su u to vreme stigle u srpsko tužilaštvo.
1	Njegovo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	razrešenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	bilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	očekivano	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	mada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	javnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	dovodilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	vezu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Skaj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
16	prepiskama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	vreme	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	stigle	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	srpsko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	tužilaštvo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Sudeći po podacima sa sajta Agencije za sprečavanje korupcije, svega jedan dan od njegovog razrešenja, on je sklopio ugovor o delu sa Generalnim sekretarijatom Vlade, koji je na mesečnom nivou vredan svega 20.000 dinara.
1	Sudeći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	podacima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	sajta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Agencije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	sprečavanje	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	korupcije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	svega	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	jedan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	njegovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	razrešenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	sklopio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	ugovor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	delu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Generalnim	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
26	sekretarijatom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
27	Vlade	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	mesečnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	nivou	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	vredan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	svega	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	20.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
38	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Nakon svežeg jutra, danas će tokom dana biti pretežno sunčano i toplo, saopštio je Republički hidrometeorološki zavod.
1	Nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	svežeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	jutra	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	danas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	tokom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	biti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	pretežno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sunčano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	toplo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	saopštio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Republički	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
18	hidrometeorološki	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
19	zavod	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Četiri osobe su poginule u napadu ukrajinskog drona u Samarskoj oblasti, koja se nalazi na jugozapadu Rusije, više od 800 kilometara od fronta, izjavio je danas guverner te oblasti.
1	Četiri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	osobe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	poginule	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	napadu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	ukrajinskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	drona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Samarskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
11	oblasti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	nalazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	jugozapadu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Rusije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	više	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	800	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	kilometara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	fronta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	izjavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	danas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	guverner	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	te	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	oblasti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = To je objavio guverner te ruske oblasti Vjačeslav Fedoriščev i naveo da je u tom noćnom napadu ranjena jedna osoba.
1	To	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	objavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	guverner	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	te	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ruske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	oblasti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Vjačeslav	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	Fedoriščev	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	naveo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	tom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	noćnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	napadu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	ranjena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	jedna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	osoba	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.3
# text = S druge strane fronta, po podacima iz Kijeva, u ruskim napadima u Ukrajini su tokom noći poginule najmanje tri osobe.
1	S	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	druge	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	strane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	fronta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	podacima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Kijeva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	ruskim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	napadima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Ukrajini	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
16	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	tokom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	noći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	poginule	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	najmanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	tri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	osobe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Vojna parada pod nazivom "Snaga jedinstva" najavljena je za danas od 11 časova ispred Palate Srbije na Novom Beogradu povodom obeležavanja Dana srpskog jedinstva, slobode i nacionalne zastave.
1	Vojna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	parada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nazivom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	Snaga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	jedinstva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	najavljena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	danas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	11	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	časova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ispred	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Palate	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
18	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
19	na	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
20	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
21	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
22	povodom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	obeležavanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	srpskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	jedinstva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	slobode	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	nacionalne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	zastave	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Saobraćaj u Terazijskom tunelu, u ulicama Zeleni venac i Brankovoj, kao i na Brankovom mostu i u Ulici Sajmište i na svim raskrsnicama prilaznih saobraćajnica, biće obustavljen danas od 10 do 14 časova.
1	Saobraćaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Terazijskom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
4	tunelu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	ulicama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Zeleni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
9	venac	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Brankovoj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Brankovom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
17	mostu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Ulici	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
21	Sajmište	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	svim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	raskrsnicama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	prilaznih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	saobraćajnica	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	biće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	obustavljen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	danas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	10	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	14	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	časova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Prvi put biće prikazan višecevni lanser raketa velikog dometa PULS, nabavljen iz Izraela, bespilotne letelice iz te zemlje, dronovi samoubice i ruski sistemi za protivelektronsko ratovanje i ometanje dronova Krasuha i Repelent.
1	Prvi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	put	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	biće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	prikazan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	višecevni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	lanser	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	raketa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	velikog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	dometa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	PULS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	nabavljen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Izraela	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	bespilotne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	letelice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	te	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	zemlje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	dronovi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	samoubice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	ruski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	sistemi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	protivelektronsko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	ratovanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	ometanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	dronova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	Krasuha	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	Repelent	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Publika će videti defile ešelona jedinica svih rodova i službi u Vojsci Srbije, kadeta Vojne akademije, jedinica na vozilima i plovnih objekata Rečne flotile.
1	Publika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	videti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	defile	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ešelona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	svih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	rodova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	službi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Vojsci	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	kadeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Vojne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
17	akademije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	vozilima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	plovnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	objekata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Rečne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
26	flotile	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.3
# text = Program parade obuhvata i prikaz dela sposobnosti Odreda vojne policije specijalne namene „Kobre“, egzercir pripadnika Garde, kao i padobranski skok pripadnika 63. padobranske brigade.
1	Program	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	parade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	obuhvata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	prikaz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	sposobnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Odreda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
9	vojne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	policije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	specijalne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	namene	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
14	Kobre	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
15	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	egzercir	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	pripadnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Garde	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	padobranski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	skok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	pripadnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	63.	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
27	padobranske	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
28	brigade	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.4
# text = Najavljeno je prisustvo predsednika Srbije Aleksandra Vučića.
1	Najavljeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	prisustvo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	Aleksandra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	Vučića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
8	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.5
# text = Očekuje se prisustvo komandanta Nacionalne garde Ohaja Metjua Vudrafa kao i visokih starešina i predstavnika ministarstava odbrane Kine, Mađarske, Kipra, Francuske i Azerbejdžana.
1	Očekuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	prisustvo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	komandanta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Nacionalne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	garde	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	Ohaja	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	Metjua	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	Vudrafa	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
10	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	visokih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	starešina	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	predstavnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ministarstava	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
17	odbrane	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
18	Kine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	Mađarske	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	Kipra	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	Francuske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
25	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Azerbejdžana	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.6
# text = Posetioci će moći da dođu na prostor izvođenja parade od 8.30 časova, a ulazak će biti omogućen na dve lokacije i to u blizini kružnog toka kod Tržnog centra „Ušće“ prema Brankovom mostu i na raskrsnici ulice Trešnjinog cveta i Bulevara Nikole Tesle, iz pravca Novog Beograda i pravca Zemuna.
1	Posetioci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	moći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	dođu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	prostor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	izvođenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	parade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	8.30	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	časova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	ulazak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	biti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	omogućen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	dve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	lokacije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	blizini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	kružnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	toka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	kod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	Tržnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
30	centra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
31	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
32	Ušće	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
33	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-LOC
34	prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	Brankovom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
36	mostu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
37	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	raskrsnici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	ulice	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
41	Trešnjinog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
42	cveta	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
43	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	Bulevara	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
45	Nikole	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
46	Tesle	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
47	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
48	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	pravca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	Novog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
51	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
52	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	pravca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	Zemuna	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
55	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.7
# text = Kako je saopšteno iz Sekretarijata za javni prevoz, saobraćaj će danas tokom celog dana biti potpuno obustavljen u pojedinim delovima Novog Beograda.
1	Kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	saopšteno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Sekretarijata	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	javni	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	prevoz	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	saobraćaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	danas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	tokom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	celog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	biti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	potpuno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	obustavljen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	pojedinim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	delovima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Novog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
23	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.8
# text = Od 11 do 13 časova biće povremeno zauzete pešačke staze na Brankovom mostu, najavio je Sekretarijat za saobraćaj Beograda.
1	Od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	11	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	13	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	časova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	biće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	povremeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	zauzete	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	pešačke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	staze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Brankovom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
13	mostu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	najavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Sekretarijat	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
18	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
19	saobraćaj	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
20	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.9
# text = Totalna obustava biće u Bulevaru Nikole Tesle (od kružnog toka kod TC „Ušće“ do Ulice Džona Kenedija), u Ulici Džona Kenedija (od Bulevara Nikole Tesle do Bulevara Mihajla Pupina), u Bulevaru Mihajla Pupina (od kružnog toka kod TC “Ušće“ do Ulice Džona Kenedija, u oba smera), u Ulici ušće, (od Bulevara Mihajla Pupina do Bulevara Nikole Tesle), u Aleksinačkih rudara kao i u Ulici trešnjinog cveta.
1	Totalna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	obustava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	biće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Bulevaru	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	Nikole	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
7	Tesle	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
8	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	kružnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	toka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	kod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	TC	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
14	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
15	Ušće	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
16	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-LOC
17	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Ulice	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
19	Džona	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
20	Kenedija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
21	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Ulici	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
25	Džona	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
26	Kenedija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
27	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	Bulevara	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
30	Nikole	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
31	Tesle	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
32	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	Bulevara	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
34	Mihajla	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
35	Pupina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
36	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
38	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	Bulevaru	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
40	Mihajla	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
41	Pupina	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
42	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
43	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	kružnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	toka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	kod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	TC	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
48	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
49	Ušće	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
50	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-LOC
51	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	Ulice	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
53	Džona	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
54	Kenedija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
55	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
56	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	oba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	smera	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
59	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
60	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
61	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	Ulici	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
63	ušće	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
64	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
65	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
66	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	Bulevara	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
68	Mihajla	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
69	Pupina	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
70	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
71	Bulevara	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
72	Nikole	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
73	Tesle	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
74	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
75	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
76	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
77	Aleksinačkih	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
78	rudara	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
79	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
80	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
81	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
82	Ulici	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
83	trešnjinog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
84	cveta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
85	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Vozila sa linije 16 će u oba smera saobraćati trasom: Bulevar Mihajla Pupina – Milentija Popovića – Bulevar Zorana Đinđića – Narodnih heroja – Pariske komune – Bulevar maršala Tolbuhina – Luja Adamiča do okretnice „Novi Beograd /Paviljoni“.
1	Vozila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	linije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	16	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	oba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	smera	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	saobraćati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	trasom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	Bulevar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
13	Mihajla	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
14	Pupina	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
15	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	Milentija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
17	Popovića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
18	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	Bulevar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
20	Zorana	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
21	Đinđića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
22	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	Narodnih	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
24	heroja	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
25	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	Pariske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
27	komune	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
28	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	Bulevar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
30	maršala	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
31	Tolbuhina	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
32	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	Luja	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
34	Adamiča	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
35	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	okretnice	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
37	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
38	Novi	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
39	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
40	/	/	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
41	Paviljoni	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
42	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
43	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.2
# text = Vozila sa linije 17 će u oba smera saobraćati trasom: Bulevar Zorana Đinđića – Tošin bunar – Ivićeva – Vrtlarska – 22. oktobra – Avijatičarski trg – Glavna i dalje redovnom trasom.
1	Vozila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	linije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	17	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	oba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	smera	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	saobraćati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	trasom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	Bulevar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
13	Zorana	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
14	Đinđića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
15	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	Tošin	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
17	bunar	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
18	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	Ivićeva	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
20	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	Vrtlarska	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
22	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	22.	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
24	oktobra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
25	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	Avijatičarski	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
27	trg	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
28	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	Glavna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
30	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	dalje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	redovnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	trasom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.3
# text = Vozila sa linije 18 će u oba smera saobraćati trasom: Omladinskih brigada – Bulevar Zorana Đinđića – Narodnih heroja – Pariske komune i dalje redovnom trasom.
1	Vozila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	linije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	18	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	oba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	smera	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	saobraćati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	trasom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	Omladinskih	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
13	brigada	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
14	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	Bulevar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
16	Zorana	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
17	Đinđića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
18	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	Narodnih	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
20	heroja	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
21	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	Pariske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
23	komune	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	dalje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	redovnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	trasom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = General Zdravko Ponoš, predsednik Srbija centra (SRCE), izjavio je za Dnevnik TV Nova da, ako se Vučić plaši da će doći građani na paradu da nešto dobace ili da gledaju popreko, onda je svestan da nešto ovde mnogo ne valja, saopštila je stranka.
1	General	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Zdravko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	Ponoš	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	centra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
9	SRCE	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
10	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	izjavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Dnevnik	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
16	TV	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	Nova	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
18	da	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Vučić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
23	plaši	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	doći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	građani	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	paradu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	nešto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	dobace	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	gledaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	popreko	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
38	onda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	svestan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	nešto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	ovde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	mnogo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	valja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
47	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
48	saopštila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	stranka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
51	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = O kakvom jedinstvu govori kad reaguje na saopštenje strane službe bezbednosti, u stvari njihovog marketinškog ogranka, koja kaže da je Srbija ugrožena sa Zapada.
1	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	kakvom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	jedinstvu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	govori	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	kad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	reaguje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	saopštenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	strane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	službe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	bezbednosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	stvari	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	njihovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	marketinškog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	ogranka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	kaže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
24	ugrožena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Zapada	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = Ako je to tako, onda zašto Orlić prima platu, ako Rusi treba da nam kažu da imamo neki problem“, rekao je Ponoš i dodao da je zato dobro što su studenti rekli „ne, mi se toga ne plašimo, to je naša vojska, nije tvoja“.
1	Ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	tako	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	onda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	zašto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Orlić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	prima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	platu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Rusi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	treba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	nam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	kažu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	imamo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	neki	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	problem	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	rekao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Ponoš	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
27	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	dodao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	zato	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	dobro	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	studenti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	rekli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
38	ne	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
39	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
40	mi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	toga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	plašimo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
45	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
46	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	naša	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	vojska	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
50	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
51	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	tvoja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
53	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
54	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.3
# text = „Ako pravite paradu, za vas je primerenije da vaša parada bude ćacilend.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	pravite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	paradu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	vas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	primerenije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	vaša	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	parada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	bude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ćacilend	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.4
# text = Ovu vojsku niste vi napravili“, dodao je, prenosi N1.
1	Ovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	vojsku	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	niste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	vi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	napravili	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	dodao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	prenosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	N1	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
13	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = „To je Beogradski univerzitet, to je naše obrazovanje i kultura.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	To	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Beogradski	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
5	univerzitet	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	naše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	obrazovanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	kultura	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Mi bi trebalo da budemo Nemačka ovog regiona, a nismo samo zato što imamo ovu vlast.
1	Mi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	trebalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	budemo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Nemačka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
7	ovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	regiona	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	nismo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	zato	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	imamo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	vlast	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.3
# text = A ova vlast zazire od nekakvog vojnog saveza Hrvatske, Albanije i Kosova“, kaže Ponoš.
1	A	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	vlast	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	zazire	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	nekakvog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	vojnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	saveza	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Hrvatske	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	Albanije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Kosova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
14	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	kaže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Ponoš	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
18	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.4
# text = Ponoš je naglasio da su u EU sada spremni da čuju da Vučić ne računa na Evropu i da je ona za njega samo keš mašina.
1	Ponoš	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	naglasio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	EU	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	sada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	spremni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	čuju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Vučić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
14	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	računa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Evropu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	ona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	njega	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	keš	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	mašina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.5
# text = U ovom momentu, možda i dalje najviše spremnosti da mu se istoleriše ima u EPP, čiji je SNS pridruženi član.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ovom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	momentu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	možda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	dalje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	najviše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	spremnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	mu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	istoleriše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	EPP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	čiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	SNS	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
21	pridruženi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	član	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Tako su zajedno viđeni, kako razgovaraju i sede jedan pored drugog, gradonačelnik Beograda Aleksandar Šapić i bivši predsednik Srbije Tomislav Nikolić.
1	Tako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	zajedno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	viđeni	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	razgovaraju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	sede	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	jedan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	pored	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	drugog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	gradonačelnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
16	Aleksandar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
17	Šapić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	bivši	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
22	Tomislav	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
23	Nikolić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Prvi do Aleksandra Vučića bio je šeik Muhamed bin Zajed, dok se sa druge strane nalazio ministar odbrane Bratislav Gašić.
1	Prvi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Aleksandra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
4	Vučića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
5	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	šeik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Muhamed	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	bin	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
10	Zajed	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	druge	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	strane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	nalazio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	ministar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	odbrane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Bratislav	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
21	Gašić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.3
# text = Na paradi su i Milorad Dodik, bivši predsednik Republike Srpske, i Željka Cvijanović, srpska članica Predsedništva BiH.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	paradi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Milorad	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	Dodik	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	bivši	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
11	Srpske	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Željka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	Cvijanović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	srpska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	članica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Predsedništva	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
20	BiH	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.4
# text = Tu je, naravno, i Ana Brnabić, predsednica Skupštine.
1	Tu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	naravno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Ana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
8	Brnabić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	predsednica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Skupštine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
12	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.5
# text = U Beograd na ovaj događaj došao je i glumac Stiven Sigal, koji je u maju prisustvovao i Vojnoj paradi u Moskvi.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
3	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ovaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	događaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	došao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	glumac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Stiven	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Sigal	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	maju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	prisustvovao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Vojnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	paradi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Moskvi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.6
# text = Zanimljivo je da ima i srpsko i rusko državljanstvo.
1	Zanimljivo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	srpsko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	rusko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	državljanstvo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = „Zaustave život svaki novi dan, svome narodu nose samo jad i sram, umesto dela prazne reči nose, ništa dobro ljudima ne donose“, počinje pesma „Bolje biti Ćaci“ „Beogradskog kolektiva“ - SNS pandan „Beogradskog sindikata”.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Zaustave	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	život	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	svaki	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	novi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	dan	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	svome	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	narodu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	nose	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	jad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	sram	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	umesto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	prazne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	reči	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	nose	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	ništa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	dobro	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	ljudima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	donose	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	počinje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	pesma	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	Bolje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	biti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	Ćaci	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	Beogradskog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
38	kolektiva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
39	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
40	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
41	SNS	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
42	pandan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
44	Beogradskog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
45	sindikata	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
46	”	”	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
47	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Srpska napredna stranka mesecima štancuje čudne AI pesme protiv blokada, a sada je, kako piše nedeljnik "Vreme", pokrenula i Jutjub kanal.
1	Srpska	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	napredna	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	stranka	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	mesecima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	štancuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	čudne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	AI	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	pesme	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	blokada	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	sada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	piše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	nedeljnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	Vreme	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
21	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	pokrenula	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Jutjub	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
26	kanal	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Tako je tokom leta nastala i pesma protiv blokada „Hocu da zivim slobodno i normalno“, koju su učesnici SNS okupljanja u Leskovcu pevali u glas.
1	Tako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	tokom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	leta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	nastala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	pesma	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	blokada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	Hocu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	zivim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	slobodno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	normalno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	koju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	učesnici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	SNS	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
23	okupljanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Leskovcu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
26	pevali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	glas	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Spot „Živela Srbija“ nastao je uz upotrebu veštačke inteligencije, hvale se iz „Beogradskog kolektiva“, a pominje se i da su reči pesama protiv blokada skovane uz pomoć ChatGPT-a.
1	Spot	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	Živela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	nastao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	upotrebu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	veštačke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	inteligencije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	hvale	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	Beogradskog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
18	kolektiva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
19	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	pominje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	reči	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	pesama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	blokada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	skovane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	pomoć	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	ChatGPT-a	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
35	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Ovaj pristup neodoljivo seća na vlasnika Pink Medija grupe, Željka Mitrovića, koji odavno gaji strast prema spotovima nastalim uz pomoć veštačke inteligencije.
1	Ovaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	pristup	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	neodoljivo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	seća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	vlasnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Pink	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	Medija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	grupe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	Željka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
12	Mitrovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	odavno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	gaji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	strast	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	spotovima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	nastalim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	pomoć	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	veštačke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	inteligencije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Golim rukama odupire se DJ Žeks sveobuhvatnoj i prejakoj morskoj nemani, polu hobotnici-polu zmiji, u mračnim dubinama vode propalog i potopljenog grada.
1	Golim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	rukama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	odupire	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	DJ	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	Žeks	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
7	sveobuhvatnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	prejakoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	morskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	nemani	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	polu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	hobotnici-polu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	zmiji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	mračnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	dubinama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	vode	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	propalog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	potopljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	grada	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Vojna parada „Snaga jedinstva“ kako ju je krstila vlast Srpske napredne stranke je završena i žandarmerija je oslobodila okupljene građane.
1	Vojna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	parada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	Snaga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	jedinstva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	krstila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	vlast	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Srpske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	napredne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	stranke	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	završena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	žandarmerija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	oslobodila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	okupljene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	građane	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Na novobeogradskim ulicama se policija (pod komandom direktora Dragana Vasiljevića i ministra Ivice Dačića, a pre svega predsednika Aleksandra Vučića) postarala da pokaže da pomenuto jedinstvo ne postoji.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	novobeogradskim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ulicama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	policija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	komandom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	direktora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Dragana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Vasiljevića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ministra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Ivice	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	Dačića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	pre	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	svega	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Aleksandra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
22	Vučića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
23	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	postarala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	pokaže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	pomenuto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	jedinstvo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	postoji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Administracija američkog predsednika Donalda Trampa nametnula je dodatna ograničenja pristupa najstarijeg i prestižnog univerziteta u SAD Harvarda federalnim sredstvima, što je nova epizoda u toj njenoj borbi.
1	Administracija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	američkog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Donalda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	Trampa	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
6	nametnula	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	dodatna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	ograničenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	pristupa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	najstarijeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	prestižnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	univerziteta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	SAD	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
17	Harvarda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
18	federalnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	sredstvima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	nova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	epizoda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	toj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	njenoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	borbi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Ministarstvo prosvete je u petak saopštilo da je stavilo Harvard pod status „pojačanog praćenja sredstava“ zbog „rastuće zabrinutosti zbog njegove finansijske situacije“.
1	Ministarstvo	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	prosvete	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	petak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	saopštilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	stavilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Harvard	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
11	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	status	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	pojačanog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	praćenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	sredstava	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	rastuće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	zabrinutosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	njegove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	finansijske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	situacije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = U drugom sličnom slučaju Harvard je saopštio da je počeo da dobija deo od ukupno 2,6 milijardi federalnih sredstava pošto je sudija u Bostonu, gde je Harvard, 3. septembra naložio poništenje vladinog zamrzavanja ;finansiranja tog univerziteta.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	drugom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	sličnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	slučaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Harvard	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	saopštio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	počeo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	dobija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	deo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	ukupno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	2,6	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	milijardi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	federalnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	sredstava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	pošto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	sudija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Bostonu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	gde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Harvard	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	3.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	septembra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	naložio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	poništenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	vladinog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	zamrzavanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No
37	finansiranja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	tog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	univerziteta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = Trampova administracija tvrdi da je taj univerzitet „rasadnik WOKE ideologije“ inkluzivnosti protiv koje se Tramp bori i da nije adekvatno zaštitio jevrejske studente tokom pro-palestinskih protesta na Harvardu.
1	Trampova	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	administracija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	tvrdi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	taj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	univerzitet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	rasadnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	WOKE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	ideologije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	inkluzivnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Tramp	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
18	bori	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	adekvatno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	zaštitio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	jevrejske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	studente	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	tokom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	pro-palestinskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	protesta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	Harvardu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
31	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Tako se u prvim redovima našao i Marko Kričak, komandant Jedinice za obezbeđenje određenih ličnosti i objekata (JZO) MUP-a Srbije, koji je studentkinji Nikolini Sinđelić, kako je ispričala, pretio da će je silovati, kao i da ju je šamarao i udarao glavom o zid.
1	Tako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	prvim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	redovima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	našao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Marko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	Kričak	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	komandant	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Jedinice	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	obezbeđenje	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	određenih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	ličnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
18	objekata	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
19	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	JZO	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
21	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	MUP-a	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
23	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	studentkinji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Nikolini	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
29	Sinđelić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	ispričala	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
35	pretio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	silovati	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
41	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	ju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	šamarao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	udarao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	glavom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	zid	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
52	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = U Vučićevoj blizini bio je i glavni tužilac Višeg javnog tužilaštva u Beogradu Nenad Stefanović, za kojeg je jasno da je blizak vlasti.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Vučićevoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	blizini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	glavni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	tužilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Višeg	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	javnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	tužilaštva	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	Nenad	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	Stefanović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	kojeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	jasno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	blizak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	vlasti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.3
# text = Takođe, među zvanicima bio je i Danilo Vučić, sin predsednika Srbije Aleksandra Vučića.
1	Takođe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	među	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	zvanicima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Danilo	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	Vučić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	sin	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
14	Aleksandra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	Vučića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
16	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Generalni sekretar UN Antonio Gutereš izjavio je danas da svet ne treba da se oseća zastrašeno izraelskim pretnjama odmazdom zbog priznavanja palestinske državnosti ili politike koja podržava Palestince.
1	Generalni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	sekretar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	UN	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	Antonio	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	Gutereš	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	izjavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	danas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	svet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	treba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	oseća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	zastrašeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	izraelskim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	pretnjama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	odmazdom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	priznavanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	palestinske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	državnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	politike	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	podržava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Palestince	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = „Izraelska vlada je konstantno napredovala sa merama da potpuno uništi Pojas Gaze i sprovede podmukle pripajanje Zapadne obale“, rekao je Gutereš za Frans pres.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Izraelska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	vlada	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	konstantno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	napredovala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	merama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	potpuno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	uništi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Pojas	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
13	Gaze	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	sprovede	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	podmukle	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	pripajanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Zapadne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
19	obale	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
20	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	rekao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Gutereš	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
25	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Frans	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
27	pres	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.3
# text = Sa priznanjem palestinske države, planiranim za ponedeljak na samitu UN od Francuske i nekoliko drugih zemalja, izraelski zvaničnici su otvoreno pretili Parizu diplomatskim merama, kao i aneksijom Zapadne obale, koju Izrael okupira od 1967. godine.
1	Sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	priznanjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	palestinske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	države	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	planiranim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ponedeljak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	samitu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	UN	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Francuske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	nekoliko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	drugih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	zemalja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	izraelski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	zvaničnici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	otvoreno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	pretili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Parizu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
25	diplomatskim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	merama	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	aneksijom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	Zapadne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
32	obale	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
34	koju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	Izrael	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
36	okupira	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	1967.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = „Ono što vidimo u Gazi je užasno.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Ono	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	vidimo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Gazi	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	užasno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = To je najgori nivo smrti i razaranja koji sam video otkako sam postao generalni sekretar, verovatno u celom svom životu“, dodao je Gutereš.
1	To	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	najgori	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nivo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	smrti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	razaranja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	sam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	video	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	otkako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	sam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	postao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	generalni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	sekretar	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	verovatno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	celom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	svom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	životu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	dodao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Gutereš	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Tokom vojne parade koju organizuje vlast SNS pod nazivom "Snaga jedinstva" demonstrirano kako specijalna jedinica "Kobre" brane štićene ličnosti od napadača obučenog u žuti prsluk.
1	Tokom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	vojne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	parade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	koju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	organizuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	vlast	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	SNS	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	nazivom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	Snaga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	jedinstva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	demonstrirano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	specijalna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
17	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
18	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
19	Kobre	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
20	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
21	brane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	štićene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	ličnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	napadača	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	obučenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	žuti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	prsluk	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Upravo je to bio razlog zbog kog je reagovao generalni sekretar Pokreta slobodnih građana, Aleksandar Radovanović.
1	Upravo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	razlog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	kog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	reagovao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	generalni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sekretar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Pokreta	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	slobodnih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	građana	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	Aleksandar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
17	Radovanović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
18	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Studenti Pravnog fakulteta u Nišu mole glavnog javnog tužioca Višeg javnog tužilaštva u Beogradu Nenada Stefanovića da se upozna sa spisima predmeta, da ne ispada neozbiljan, piše u saopštenju.
1	Studenti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Pravnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	fakulteta	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	Nišu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	mole	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	glavnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	javnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	tužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Višeg	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
11	javnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	tužilaštva	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	Nenada	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
16	Stefanovića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
17	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	upozna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	spisima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	predmeta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	ispada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	neozbiljan	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	piše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	saopštenju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Oni su istakli da je na zvaničnom sajtu VJT Beograd objavljeno saopštenje u kojem se navodi da je podnet optužni predlog Višem sudu u Beogradu protiv devet studenata zbog postojanja osnovane sumnje da su izvršili krivično delo Pripremanje dela protiv ustavnog uređenja i bezbednosti Republike Srbije u vezi sa krivičnim delom Pozivanje na nasilnu promenu ustavnog uređenja, u saizvršilaštvu.
1	Oni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	istakli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	zvaničnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sajtu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	VJT	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	objavljeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	saopštenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	kojem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	navodi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	podnet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	optužni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	predlog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Višem	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
23	sudu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
25	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
26	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	devet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	studenata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	postojanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	osnovane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	sumnje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	izvršili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	krivično	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	delo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	Pripremanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	ustavnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	uređenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	bezbednosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
46	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
47	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	vezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	krivičnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	delom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	Pozivanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	nasilnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	promenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	ustavnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	uređenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
58	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
59	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	saizvršilaštvu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
61	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Međutim, nesporna je činjenica da se Dimitrije Dimić od 09.30 časova, 22.08.2025. godine, nalazi pod merom kućnog pritvora – zabranom napuštanja stana uz stalni elektronski nadzor koji sprovodi Uprava za izvršenje krivičnih sankcija Ministarstva pravde.
1	Međutim	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	nesporna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	činjenica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Dimitrije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	Dimić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
10	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	09.30	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	časova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	22.08.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	nalazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	merom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	kućnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	pritvora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	zabranom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	napuštanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	stana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	stalni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	elektronski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	nadzor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	sprovodi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	Uprava	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
33	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
34	izvršenje	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
35	krivičnih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
36	sankcija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
37	Ministarstva	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
38	pravde	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
39	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Oni su naveli da je Apelacioni sud u Beogradu čak četiri puta usvojio žalbu branioca Dimitrija Dimića i doneo odluku da mu se ukine pritvor i omogući da se brani sa slobode.
1	Oni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	naveli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Apelacioni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	čak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	četiri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	puta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	usvojio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	žalbu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	branioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Dimitrija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
17	Dimića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	doneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	odluku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	mu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	ukine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	pritvor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	omogući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	brani	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	slobode	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Dramska spisateljica i rediteljka Minja Bogavac i predstavnica Stanice – servisa za savremeni ples Marijana Cvetković kritikovale su način raspodela sredstava na konkursima Ministarstva kulture i kao odgovornog za to označile ministra Nikolu Selakovića.
1	Dramska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	spisateljica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	rediteljka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Minja	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	Bogavac	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	predstavnica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Stanice	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	servisa	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	savremeni	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	ples	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	Marijana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
16	Cvetković	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
17	kritikovale	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	način	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	raspodela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	sredstava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	konkursima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Ministarstva	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
25	kulture	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
26	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	odgovornog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	označile	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	ministra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	Nikolu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
34	Selakovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
35	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Nedeljnik „Vreme“ piše da je Ministarstvo kulture objavilo rezultate za sedam od 29 konkursa koliko ih je raspisalo za sufinansiranje projekata u kulturi, a koji su očekivani još pre pola godine.
1	Nedeljnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	Vreme	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
4	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	piše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Ministarstvo	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
9	kulture	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	objavilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	rezultate	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	sedam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	29	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	konkursa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	koliko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	ih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	raspisalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	sufinansiranje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	projekata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	kulturi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	očekivani	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	još	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	pre	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	pola	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Najočigledniji primer su, kako je navedeno, rezultati za konkurs iz oblasti umetničke igre u kojima je već na prvi pogled uočljivo da je najviše novca opredeljeno Festivalu igre Aje Jung – 7.000.000 dinara, da je nekoliko nepoznatih udruženja dobilo nešto manje od milion dinara, a da je većina preostalog novca podeljena na – folklor.
1	Najočigledniji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	primer	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	su	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	navedeno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	rezultati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	konkurs	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	oblasti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	umetničke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	igre	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	kojima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	već	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	prvi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	pogled	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	uočljivo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	najviše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	novca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	opredeljeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	Festivalu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	igre	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	Aje	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
32	Jung	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
33	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
34	7.000.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
37	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	nekoliko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	nepoznatih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	udruženja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	dobilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	nešto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	manje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	milion	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
48	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
49	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	većina	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	preostalog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	novca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	podeljena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
58	folklor	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
59	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = Bogavac je kazala da je „Ministarstvo ovog puta otvoreno pokazalo da pumpa“, to jest, kako je navela, „da nije zadovoljno radom institucija, kao što su Bitef teatar ili Srpskog narodnog pozorišta“.
1	Bogavac	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	kazala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	Ministarstvo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	puta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	otvoreno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	pokazalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	pumpa	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	jest	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	navela	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	zadovoljno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	radom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	institucija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	Bitef	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
34	teatar	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
35	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	Srpskog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
37	narodnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
38	pozorišta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
39	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = „Odbilo im je po dva projekta, ali je zato bogato nagradilo privatni festival Aje Jung“, kazala je ona, piše na sajtu tog beogradskog nedeljnika.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Odbilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	im	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	dva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	projekta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	zato	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	bogato	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	nagradilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	privatni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	festival	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Aje	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
17	Jung	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
18	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	kazala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	ona	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	piše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	sajtu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	tog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	beogradskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	nedeljnika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Bogavac nabraja da „nakon toga sledi podrška SNS manifestacijama i imaginarnom GONGO triju koga čine Nevladina organizacija Džeger, Nevladina organizacija Lenon i Nevladina organizacija Artiva.
1	Bogavac	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	nabraja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	toga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	sledi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	podrška	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	SNS	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	manifestacijama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	imaginarnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	GONGO	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	triju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	koga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	čine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Nevladina	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
18	organizacija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
19	Džeger	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	Nevladina	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
22	organizacija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
23	Lenon	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Nevladina	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
26	organizacija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
27	Artiva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Iako su, kako je navela, konkursi Ministarstva kulture odavno sporni, ovoga puta Ministarstvo je obrnulo igri – „Više nema ni pokušaja da se prave da su barem delimično objektivni ili da delimično rade po zakonu“.
1	Iako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	su	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	navela	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	konkursi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Ministarstva	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	kulture	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	odavno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	sporni	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	ovoga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	puta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Ministarstvo	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
17	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	obrnulo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	igri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	Više	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	nema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	ni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	pokušaja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	prave	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	barem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	delimično	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	objektivni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	delimično	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	rade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	zakonu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
41	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = „To je direktna želja Nikole Selakovića, ministra sa brojanicama“, kazala je ona.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	To	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	direktna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	želja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Nikole	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	Selakovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	ministra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	brojanicama	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	kazala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ona	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = U Užicu je večeras održan protest podrške studentu Pavlu Cicvariću o čijem je ubistvu govorio funkcioner Srpske napredne stranke Siniša Vučinić.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Užicu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	večeras	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	održan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	protest	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	podrške	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	studentu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Pavlu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	Cicvariću	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
11	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	čijem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ubistvu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	govorio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	funkcioner	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Srpske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
18	napredne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
19	stranke	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
20	Siniša	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
21	Vučinić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Istovremeno, u Novom Sadu su se okupili studenti i građani posle odluke da njihov kolega Bogdan Jovičić ostane i dalje u pritvoru.
1	Istovremeno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
5	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
6	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	okupili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	studenti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	građani	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	posle	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	odluke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	njihov	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	kolega	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Bogdan	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
18	Jovičić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
19	ostane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	dalje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	pritvoru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = U Pirotu je kao vid podrške studentu Bogdanu Jovičiću u organizaciji Zbora građan Pirota održan performans pod nazivom "Zatvorska šetnja u lancima".
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Pirotu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	vid	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	podrške	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	studentu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Bogdanu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	Jovičiću	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	organizaciji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Zbora	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	građan	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	Pirota	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	održan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	performans	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	nazivom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	Zatvorska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	šetnja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	lancima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Zajednica Slobodnih i Pobunjenih univerziteta Srbije najoštrije je večeras osudila izjavu funkcionera Srpske napredne stranke (SNS) Siniše Vučinića koji je rekao da "blokaderi" planiraju ubistvo studenta Pavla Cicvarića i ocenili da vlast na taj način poziva na teroristički akt protiv svojih građana.
1	Zajednica	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	Slobodnih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	Pobunjenih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	univerziteta	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	najoštrije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	večeras	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	osudila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	izjavu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	funkcionera	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Srpske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
14	napredne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	stranke	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	SNS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
18	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	Siniše	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
20	Vučinića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
21	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	rekao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	blokaderi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	planiraju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	ubistvo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	studenta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	Pavla	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
32	Cicvarića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
33	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	ocenili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	vlast	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	taj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	način	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	poziva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	teroristički	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	akt	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	svojih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	građana	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
47	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = U saopštenju su pozvali najviše državne organe da preispitaju sve okolnosti o poreklu informacije koju je Vučinić, zahtevamo hitnu reakciju tužilaštva i adekvatno informisanje javnosti u vezi sa uznemirujućim sadržajima iznesenim na televiziji Informer.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	saopštenju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	pozvali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	najviše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	državne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	organe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	preispitaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	sve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	okolnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	poreklu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	informacije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	koju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Vučinić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	zahtevamo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	hitnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	reakciju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	tužilaštva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	adekvatno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	informisanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	javnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	vezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	uznemirujućim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	sadržajima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	iznesenim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	televiziji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	Informer	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
36	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Portal 021.rs javlja da su se građani, koji su prethodno blokirali raskrsnice kod Merkatora i kod Braće Ribnikar, ponovo grupisali i sa tih raskrsnica krenuli do Futoške pijace.
1	Portal	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	021.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
3	rs	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	javlja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	građani	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	prethodno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	blokirali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	raskrsnice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	kod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Merkatora	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	kod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Braće	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
20	Ribnikar	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	ponovo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	grupisali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	tih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	raskrsnica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	krenuli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	Futoške	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
31	pijace	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
32	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = Blokada raskrsnice Bulevara cara Lazara i Bulevara oslobođenja, kod Merkatora.
1	Blokada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	raskrsnice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Bulevara	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
4	cara	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
5	Lazara	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Bulevara	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
8	oslobođenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	kod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Merkatora	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
12	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = Učesnici skupa podrške Pavlu Cicvariću u Užicu okončali su blokadu Zlatiborske magistrale, koja je bila njihov znak upozorenja zbog targetiranje njihovog sugrađanina.
1	Učesnici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	skupa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	podrške	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Pavlu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
5	Cicvariću	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Užicu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
8	okončali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	blokadu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Zlatiborske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
12	magistrale	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	bila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	njihov	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	znak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	upozorenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	targetiranje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	njihovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	sugrađanina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
